\subsection{Klassendiagramm}
\label{ch:SosPole:Klassendiagramm}

Alle Klassen dieses Kapitels, die nicht von Unity bereitgestellt werden, sind dem Paket SosPoleManagement untergeordnet, wie in Abbildung \ref{fig:SosPole:Klassendiagramm} beschrieben. Heruntergebrochen ist eine \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:SosPole]{SosPole} Instanz dafür zuständig, beim Betätigen von \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:PoleButton]{Knöpfen} einen Sound abzuspielen.  

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=1\textwidth]{images/SosPole_images/SosPole_Klassendiagramm.svg}
    \caption{SosSäule Klassendiagramm}
    \label{fig:SosPole:Klassendiagramm}
\end{figure}


\subsubsection{SosPole}
\label{ch:SosPole:Klassendiagramm:SosPole}
Diese Klasse repräsentiert eine Sos-/ Informationssäule, wie man sie an S-/ U-Bahn Haltestellen findet. Es werden folgende öffentliche Funktionalitäten bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +PlaySound(infoButton : InfoButton) : void\grqq\space spielt einen Sound ab, welcher beim Betätigen eines \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:InfoButton]{Informationsknopfs} abgespielt werden soll. Dieser Sound wird nach einer konstanten Zeit, welche die Klasse als Attribut hält, abgespielt.
    \item\glqq +PlaySound(sosButton : SosButton) : void\grqq\space spielt einen Sound ab, welcher beim Betätigen eines \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:SosButton]{Sosknopfs} abgespielt werden soll. Dieser Sound wird nach einer konstanten Zeit, welche die Klasse als Attribut hält, abgespielt.
\end{enumerate}

\subsubsection{PoleButton}
\label{ch:SosPole:Klassendiagramm:PoleButton}
Diese abstrakte Klasse repräsentiert einen Knopf einer \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:SosPole]{Sos-Säule}.
Durch das Drücken eines Knopfs einer \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:SosPole]{Sos-Säule}, wird die \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:SosPole]{Sos-Säule} durch die Methode \glqq +notifyPole() : void\grqq\space über das Betätigen des Knopfs benachrichtigt. Die \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:SosPole]{Sos-Säule} spielt eine Audiodatei ab, wenn ein Knopf betätigt wurde.

\subsubsection{InfoButton}
\label{ch:SosPole:Klassendiagramm:InfoButton}
Diese Klasse repräsentiert einen Informationsknopf der \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:SosPole]{Sos-Säule}. Dieser spielt eine Audiodatei passend zum Informationsknopf ab, wenn dieser betätigt wurde. Dies geschieht über den Methodenaufruf \glqq playSound()\grqq\space der \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:SosPole]{Sos-Säule myPole}.

\subsubsection{SosButton}
\label{ch:SosPole:Klassendiagramm:SosButton}
Diese Klasse repräsentiert einen SOS-Knopf der \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:SosPole]{Sos-Säule}. Dieser spielt eine Audiodatei passend zum SOS-Knopf ab, wenn dieser betätigt wurde. Dies geschieht über den Methodenaufruf \glqq playSound()\grqq\space der \hyperref[ch:SosPole:Klassendiagramm:SosPole]{Sos-Säule myPole}.

\subsubsection{Button}
\label{ch:SosPole:Klassendiagramm:Button}
Diese Klasse von Unity stellt einen benutzbaren Knopf bereit.

\subsubsection{AudioSource}
\label{ch:SosPole:Klassendiagramm:AudioSource}
Diese Klasse von Unity ermöglicht es, Audiodateien in der Simulation abzuspielen.